---
title: "Cinco passos para decorar: Aprender versículos bíblicos"
linkTitle: "5 passos para decorar"
weight: 2
url: "/pt/docs/passos"
aliases:
  - /pt/docs/steps
description: >
  Memorizar versículos da Bíblia com o aplicativo Remember Me. Aplique os princípios básicos da memorização da Bíblia na sua vida diária.
---
<iframe width="280" height="158" src="https://www.youtube.com/embed/hNwqobE8mG8?si=9p-P4vCJvl79XKDX" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen style="box-sizing: content-box; border-left: 2px solid rgba(1,1,1,0.3); border-right: 2px solid rgba(1,1,1,0.3); border-bottom: 2px solid rgba(1,1,1,0.3); border-radius: 16px;"></iframe>
<br /><sup>Este vídeo é sobre uma versão anterior. Se você tiver criado um vídeo sobre o Remember Me 6, escreva para support@remem.me.</sup> 

### 1 Adicione um versículo bíblico.
O app de memorização da bíblia Remember Me oferece várias opções para salvar textos bíblicos no seu aparelho. Você pode
- introduza [qualquer texto](/pt/docs/versiculos/#adicionar) manualmente
- recuperar um versículo de uma variedade de [versões bíblicas online](/pt/docs/versiculos/#biblia-online)
- faça o download de [coleções de versículos bíblicos](/pt/docs/colecoes/#encontrar) de outros utilizadores.

### 2 Memorize um verso.
[Estudar um versículo bíblico](/pt/docs/estudar/#estudar) é divertido se você usar uma variedade de métodos.
- [Ouça-o](/pt/docs/audio/#escutar-caixa)
- Esconder palavras aleatórias
- Transforme-o num puzzle
- Mostre as primeiras letras ou linhas de palavras em branco.
- Escreva a primeira letra de cada palavra

### 3 Use temas e imagens.
Nem todos são bons a recordar números, e você não tem de ser para memorizar um texto. Adicione um [tema](/pt/docs/etiquetas) ou [imagem](/pt/docs/versiculos/#imagem) ao seu verso e isso irá ajudá-lo a recordar o verso correcto da memória.

### 4 Repita versos memorizados.
Depois de ter memorizado um verso, ele aparecerá na caixa "Pendente" para [revisão](/pt/docs/estudar/#textos). Comece uma série de cartões flash para revisão. [Diga](/pt/docs/audio/#gravar) o versículo de memória bíblica em voz alta, vire o cartão, e verifique se se lembrou dele correctamente.

A Repetição Espaçada assegura que você reveja frequentemente os versos memorizados recentemente, mas também não se esqueça dos versos bem conhecidos.

### 5 Aproveite ao máximo o tempo.
Tire o máximo partido de cada momento. As melhores aplicações de memorização bíblica funcionam porque pode usar os dois minutos enquanto escova os seus dentes para memorizar. Mantenha a aplicação consigo e use-a durante essas pausas naturais na vida.  